【專訪維基】法例落後 侷起廁所畀機械人

不論是做人定做生意，香港電視(01137)主席王維基都敢於創先河，兼且是一次一次又一次。3年前免費電視夢玩完，被迫轉戰搞網購生意，不過當年政府的數據，全港有網購人數比率只有23%，做網購的前景無人識預測。但這一刻，王維基預言香港如無網購︰「5年10年後零售會死！」

相關文章︰唔炒樓唔買股 「我係一個傻人」

當年網購台開台，平均每日只做830張定單，但3年後的今日，平均每日定單十級跳，一日做超過8000張，生意多到做唔切。能夠扭轉這局面，王維基直指是靠科技︰開O2O實體店教識師奶使用App來付款；今年還引入自動化機械人執貨系統改善出貨流程，再大幅增加物流車隊出貨送貨，正朝着明年年中日做3.5萬張定單目標進發。

機械人執貨難出錯

王維基隨即拿出手機︰「等我15秒！」首度公開執貨機械人如何運作，他邊播片段邊解畫。「成個倉得一個人，電腦系統會將客人要買嘅嘢按次序送到職員面前，佢見紅色燈着就攞貨，傳統要同事行去攞件貨，但而家同事不用郁動，貨品已源源不絕送上貨品。好似即食麵有10種，如人手攞都會錯，現時用系統控制應該不會執錯。當中其中一格燈會着，個人根本唔使用腦見燈着就取貨。」

位於青衣的貨倉已全自動化，影片中在超大型自動化運輸帶中，只站着一名員工在執貨，他只需企在一個定點，見燈着便拿貨，完全不用如以往般走來走去執貨，每隔一段時間該名員工便休息由另一人接替，人手大減九成多，錯誤亦大大減少。

相關文章︰拒再從政 「CY不連任 目的已達到」

由於是電腦計算組合，他相信不會出現執漏執錯情況。「除非同事佻皮攞唔着燈嗰格，但機會相對比較少。」這個自動執貨系統將分三期進行，預計2019年年中全面投入服務，到時每日可處理3萬至3.5萬張定單。他又指，現時需要過百人手執貨，但人多自然手腳亂，當自動化執貨系統全面投入服務後，只需留下最精英兩位同事執貨。

法例落後 侷起廁所畀機械人

新引入的自動化執貨系統分三期進行，第三期工程會將現時將軍澳總部大樓的停車場拆卸，現正等待屋宇署審批。拆卸後的停車場將改建成三層樓高的貨倉，面積達2萬多平方呎，主要是安裝整套自動化系統。

但在申請過程中卻發生一段小插曲，其中一個「爭拗點」是建設廁所問題。「同屋宇署講唔使起廁所啦，入面得機械人而冇人，但法例預咗個倉咁大，一定有一百幾十人做嘢，所以要有男廁女廁。但我話，成個倉得一至兩個人做嘢，使唔使起十幾個廁格？」一向敢言的王維基說並非要投訴，而是帶出一個幾好笑的問題，就是法例追不上現實。但王維基最後都要屈服，幫機械人起大量廁所，「現在新投資都不會起個倉出嚟，要幾百人做嘢㗎嘛，香港都請唔到咁多工人啦。做15分鐘換人都係兩個人啫，使乜十幾個廁格呀？咁佢話法例規定冇辦法呀，咁都要起㗎！」

source:

都冇提供就業機會

磨通

無提供就業機會 同 逼人起廁所有咩關係

申請modi都唔得咩？
反而黑廁又批喎

多咗系統管理員同機械維修員囉
得倉務呢啲低下階層先係就業機會咩

一百幾十個職位減到十零個人...咁仲有個100個點算？

佢又唔係炒人 出面大把低技術工種

咁條法例可以點改

唔洗改
放寬括免標準就得

唔好on9好無
你覺得維護唔洗人？

搞清楚一件事
Hktvmall存在就以經提供佐好多就業機會

應該不強迫興建廁所，但應預留空間隨時可興建

維基係香港版Elon musk

好型

廁所應該係per員工計，唔應該用面積計

預留位個價值邊個畀返?
你轉請人嘅個裝修就自己負責改裝返合規格, 邊個政府得閒理你啲室內設計

創科局唔做嘢香港機械人權益都世界第一

魔童

當日 1.4 走晒吖

連網購咁難整都俾佢整掂

改成規定戈機械人要每日疴一次屎同每三小時疴一次尿

應該係痾機油

廁所唔只室內設計
啲渠同通風要一早預位
冇預，當真係需要隨時要拆一大忽再起
只要留翻啲渠位，上面只准起臨時嘢
如拆得嘅貨架
唔洗真係放個屎塔咪得囉

之前唔係有巴打開post話做倉要好似spiderman咁周圍禽架咩

賣鞋咩
維基好波
快d做大佢再搞好d寵物產品

百屌成材
而家連倉都唔洗人做
求仁得仁

時機到姐
對手不思進取
佢做到hktv有機會令香港影視大有起色令廣東話先再亮昔日光輝
唉好可惜

佢好有vision 虛心得黎又大膽敢博

係hktv買野真係好正，又快又準又好禮貌

佢都白撚痴，唔立例，冇人會起廁所，現在係得你少人，

冇講過唔係噉
佢講"預留空間隨時興建"有歧義, 淨係畀臨時結構太嚴格, 呢個係公司自己責任

加EXCEPTION TERMS BY APPROVAL就OK.

而家係話落後

維修清潔唔使去廁所
應該係比佢起細D

維基呢d 奸商
整d 鐵箱擺d 工人入去扮機械人執貨
以為咁樣就可以避開唔起廁所比d 工人
都係屋宇署醒

on9，而加係創造就業，唔係減少就業。咁點解你要起火車啊，你唔人手推車？on撚鳩到震
你唔知道你而加用緊部電腦上網都係靠efficiency improve 先有架？

on9，訂明人廁ratio咪得囉， 機械人唔當人，全倉咁咪1個廁所咪夠囉

王維基

職位減少左咁多
點創造就業呀

租一路咁加上去
零售同網購個價就會越拉越遠
冇港商做的話就 最後就俾 TAOBAO 同AMAZON 瓜分晒 高 低端 市場

其實佢肯負擔返日後再起但無預留位置個cost就得
到時再比錢搞姐

自動化根本大勢所趨
為咗保留啲垃圾工要全人類同你一齊原地踏步咩
返石器時代打獵好無呀 直頭全民就業都得呀

當年試圖染指電視傳媒產業
系呢個企業奇才人生唯一污點

唔覺 其實正常一個人 連經濟商務局個呀頭都叫你要投電視牌 你訓身落去有咩問題 點知可以有人隻手遮天 唔比牌你 死都要你攪唔到電視
最大問題係佢自己都係政協 點會估到咁都要攪佢

佢啲嘢都唔係平喎

好天真

你點定義個員工係咪到做？第時請多請少咁點算？
點監管圖則 入則果時講聲“我呢到全自動 無人嫁 唔洗起廁所” 咁就批你？

你改一改 好多野都要跟住改

預留空間係為左易手時，大廈都可隨時變返畀人類用。如果一開始就無起廁所/無留位起廁所，物業價值會受影響

掉返轉佢啲嘢都唔係特別貴
我公司sale sharp 抽濕機都係低過mall 兩舊水
但mall 撞正有得揀信用卡優惠+refund優惠可以再低

不過售後服務真係好差
壞貨同佢講完都唔理
之後係件野下面負皮完 就回覆話會有CS同事聯絡 成個月都冇人聯絡

嗰100個人唔一定要喺返同一間公司做架
出面大把行業呻難請人啦
而家可以釋放返啲勞動力去做其他嘢

磨通磨通

無完善制度之前急速自動化
我相信會有相當大部分人失業
財富會更高度集中
唔係一句大勢所趨就代表可以無視佢既負面影響

痴鳩線
人哋係生意佬唔係開善堂
用最cost effective嘅方法運作
有乜問題

望就望佢搞得好個system之後將D資源轉落售後同物流度

執貨既而家出埋去跟車送貨咪得囉，點解咁多弱智

講到唔洗有人送貨咁，班弱智

真係大趨勢，將來要生存，一定要有ai取代唔到嘅技能，否則只會被時代淘汰

廁所數都有得拎modi?

你唔dem盤san fit數點批你
嘈嘈嘈 做埋殘廁添呀你
家下BD班呀sir做野洗唔洗你教

我鳩噏咋
唔知得唔得喎
起碼唔係standard modi

你當BA 16萬能嫁咩屌

如果話自己用機械人唔駛起咁多廁所
肯定間間野都會為左起少d廁所而自稱個倉用機械人執貨

你都冇撚腦

佢係話自己個倉得極少員工
先至唔應該起咁多廁所呀

講緊其他倉呀

係度返工屙屎應該好爽 個個員工都有個私人馬桶

個原因係因為極少員工啊
唔係有機械人啊
自稱有機械人根本冇意思啊
因為少員工先係重點呀嘛
屌你老母冇腦咪撚上網啦

你條on9
你唔用機械人個倉點會少員工

只要唸下如果有買家買左維基個倉
但佢唔係用機械人
係人手執貨咁會點

咁咪就係囉 點撚樣自稱有機械人啊
呢啲嘢一check就知啦
員工自己冇廁所用自己可以去勞工處啦